點解佛教值得人尊重?

1. 佛教從唔會逼人信，你唔信都冇野，唔會因為咁而受難。
反觀其他教，唔信就落地獄，殺撚晒人只要臨死前信教，就冇事上天堂爽皮。

2.佛教存在最終目的係導人向善，無論佛教講既野係真係假都好，佢用因果報黎希望人地可以做更多好事。盡量減少自己的利慾，感受世界。反觀其他教有冇係導人向善就見仁見智，而係想排除異教徒，唔比任何教派同存。

3.佛教咁長歷史但係冇因為傳教同權力問題產生導致大屠殺，就算有，都係好少野。藏傳佛教，印度佛教，中國佛教都好，起碼冇殘殺同類。再睇下伊斯蘭教同埋耶教，分開十幾個教派日日殺人搶野。舉個例，十字軍東征:這是一系列在羅馬天主教教皇的准許下的戰役，由西歐的封建領主和騎士對他們認為是異教徒的國家（地中海東岸）發動了持續近200年的宗教戰爭。唔止冇咩戰爭，佛教連殺生都唔鼓吹，食素，連動物都包容埋。

4.垃圾教徒呃神騙鬼周圍都有，貪僧都會有，有人類存在就無可避免。但係有冇虛偽到變童咁撚痴線?

5.佛教個世界可能吹得好大，但起碼經義之間講得通，六道，因果，起碼你唔理現實世界咁睇，佢可以冇咩FAIL位。
再睇下聖經，個神又話全善又點，有心叫大衛出賣耶穌，等佢比人罵2000年。咁姐係玩鳩大衛?耶穌受難死撚左，明明就係上天堂同呀神父子樂，又講到佢贖罪。再求其比個例子 約翰福音 20:17 耶穌說、不要摸我．因我還沒有升上去見我的父．你往我弟兄那裡去、告訴他們說、我要升上去、見我的父、也是你們的父．見我的 神、也是你們的 神。
路加福音
24:39 你們看我的手、我的腳、就知道實在是我了．摸我看看．魂無骨無肉、你們看我是有的。
你老母姐係摸唔摸得????
又話神全能，姐係神知道人會食善惡果喇，又姐係有心玩鳩我地，就發脾氣趕我地走伊甸園。矛盾到仆街

利申，咩教都唔信，冇研究過宗教，唔信咩因果點點點，聖經點點點，但係佛教起碼真係可以做到導人向善呢樣最基本既野，入面既野吹得幾大又好，係真係假，因此就值得受人尊重。另外我尊重任何因為宗教而向世界貢獻既人。

要同耶教對比的話幾乎咩都好過耶教，我建議都係客觀啲看待佛教/佛學

問翻幾個問題，

1.信佛/學佛有咩著數同缺點?

2.佛家思想是否厭世?

3.人人都應該學佛?

4.佛所教授的道理正確嗎?

係猶大啊ching

轉頭又到耶撚被批鬥 耶撚真慘

約伯記, 忠心耿耿就要畀神撚狗撚到冚家剷

同我老豆講既野一樣
導人向善就得 唔使你日日口掛住大仁大義
知道做壞事有報應 存好心做好事就得

寫聖經嗰班仆街都唔知係唔係讀寫障
寫野1999 語句鳩下鳩下

其他教=耶
Ching sick ball

修改聖經嘅係以前有權力有地位嘅人

藏傳佛教冇?
你不如去了解下藏傳佛教既歷史先
藏傳佛教本來係4個分支 呢架一支獨大
你不如去了解下原因先

利申 認同佛教值得人尊重 只係樓d既例子錯

拎十字軍東征我覺得有少少問題，痴撚住伊斯蘭好難唔打返轉頭 係伊斯蘭入侵歐洲先

同緬甸一樣佛都有火屠殺羅興亞人

別人打你的左臉
把右臉也給他打

1. 佛本來就唔會講咩著數唔著數，缺點唔缺點，有緣有慧根咪信，呢d偽命題一念之間

2. 如果信輪迴既，心善做功德，咁算正能量定厭世

3. 與佛有因與佛有緣

4. 我都答你唔到。其他宗教所教授的道理又正確嗎

利申：食肉飲酒，啪啪啪，有錯漏歡迎屌

佛教咁無生產力又無乜建樹都好?

一切都是虛妄，都是貪嗔癡

無慾無求，要咁多生產力做乜鳩？
個人覺得佛家部份思想，溝埋老道就最理想。
休養生息，無為而治，小國寡民。
咁樣嘅國度幾好。又舒服，又無乜壓力。

無錯，輕輕鬆鬆咪幾好
坐定定響到，乜都唔洗做

咁想問返要咁高生產力做乜？
點解高生產力就係好

中道

奴性太重

因為人慾望太重 所以先要咁高生產力 唔係佛做乜要叫你拋棄貪嗔痴呀

睇你點睇
無前人生產邊有後人今日生活咁舒服
仲有二十一世紀喇個世界咁複雜點無為而治
生產點解一定代表奴性重而唔係代表進步

佛系真係乜都唔做？
念經 打坐 研經 教內不知幾多嘢做
重有啲大師叫人努力生活，唔好懈怠
人生有限，要用有限生命做無限貢獻

我自己覺得佛教對比其他宗教最大問題就係佢唔似一個宗教
反而似一種思想／學

思想／學呢Ｄ野你可以接受 可以唔接受

講既野其實就係西方既虛無主義或存在主義
一切皆空（虛無主義）
但係你都可以搵Ｄ有意義既野去做／行善（樂觀存在主義）
我自己唔信佢有六道輪迴，佢可能作咁大套故仔都係想你行善，脫離輪迴

佛教只係拜神嘢

小學畢業未

佛學，佛法，佛教 係三樣嘢嚟

不學無術都夠膽串人？

原始佛教唔會求神

中國佛教同道教成日溝埋，好似唔興原始佛教喎

咁你應該講<中國佛教只係拜神嘢>

香港大市場，小政府既政策，唔干預自由市場
政府坐定定響到，乜都唔駛做
所以香港生產力咁撚低

佛教城市香港

我講無生產力主要係講小乘出世嘅佛教。不過而家嘅佛教咁離地，唔夠與時並進，信眾多數都係老人婦女，知識水平不足。佛教衰落之後給普遍人的印像局限於出家，局限喺廟宇內。其實佛教仲有其他修行在家、出家、出世同入世。如果在家或者入世（大乘），當生活態度，學習方式同哲學係幾好嘅。

南傳佛教都有入世

我自己覺得思想還思想
現實世界太複雜
好難有個標準嘅處世方法
學胡適話齋
唔好空談主義 應該實質解決問題
我會認同佛教可以引導人思考點安身立命
但呢d好多時都係個人選擇
唔追求唔執著會少左痛苦但都可能少左開心
中庸係一個指引但唔係一個終解答案
人始終要喺自己嘅光譜上搵適合嘅位置

你既前設係哲學係需要為「處世」服務
呢個前設本身已經有問題
大部分形上學既哲學都唔肯定（唔係否定）現實人生既意義
笛卡兒既夢幻論證就已經講左人對現實同虛幻係無判斷能力
如果你所謂既現實本身已經係一場大夢
你講既一堆「實質」既問題本身已經係虛幻
哲學係追求真理同本質
而唔係為「現實」服務
當然 你可以質疑追求真理呢個行為有無意義
但實際上正正係有笛卡兒呢類懷疑論先有後來否定前人知識既科學精神

你成段回應同我上面講嘅有乜關係
我地唔係討論緊呢樣

有生產力=好
又一隻畀社會價值觀洗腦嘅奴隸 可悲。。

永遠都有人覺得自己睇得最清可以笑人嘅價值觀

佛教同社會係各司其職
人生產完就用佛教培育心
相輔相承

Nigga 獨大 黑人掘起

其實你可以參考下一行禪師既書，係佛教黎講佢既禪修同詮譯方式比較實用，係現實生活中既應用層面較廣。所以一本通書係唔可以睇到老

你知道個原理係點
咪唔係迷信

乜都唔知咪就係拜神問米阿婆囉

但實際上正正係有笛卡兒呢類懷疑論先有後來否定前人知識既科學精神
---
1.依度有個小問題：唔通笛卡兒之後先有科學,先有科學精神？
中世紀既人覺得探索自然係認識上帝既方法，咁既精神唔通唔可以推動科學？
2.笛卡兒固然有懷疑論，但亦有其處世之道(見《方法論》一書)。
若係「前設」，咁當然有好多商確餘地。但若係「需要」呢？唔係個個人都「需要」關心所謂「真理同本質」(但咁係咪就係唔「哲學」呢 ？我唔知道 )

如果真係對佛教/學有興趣
試下去寺廟見出家人
聽下專業修行人既觀點
好多時你覺得自己諗個套好岩
根本係好初哥,未入門既層次

依樣好中
時下好多信眾對信仰都只係一知半解
其實咁本身唔係大問題
但當佢地試圖傳教,討論宗教問題時,咁就出事了(茅錯,就係鬧緊基督教既新教XD)
佢地連大眾對宗教唔了解/有誤會既地方都講唔清
結果一句上帝意旨 態度又唔謙虛 咁當然無法服眾了(實際上 討論緊既好多都唔係基本既神學問題)

有機緣都搵專業人仕傾 咁樣係最好既方法